<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>信念 on PinSomeWords</title><link>https://dxmanoo.github.io/tags/%E4%BF%A1%E5%BF%B5/</link><description>Recent content in 信念 on PinSomeWords</description><generator>Hugo -- 0.144.2</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 23:37:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dxmanoo.github.io/tags/%E4%BF%A1%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创造理解市场的模型</title><link>https://dxmanoo.github.io/posts/202502220001/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 23:37:18 +0800</pubDate><guid>https://dxmanoo.github.io/posts/202502220001/</guid><description>&lt;p>本文为梁文峰应邀给《征服市场的人：西蒙斯传》一书所撰写的序言。该书记录了“量化投资之父”詹姆斯·西蒙斯如何从一位数学家转变为全球最成功的量化投资大师。该书由美国《华尔街日报》特约撰稿人格里高利·祖克曼撰写，安昀和朱昂翻译，于2021年2月由天津科学技术出版社出版。&lt;/p>
&lt;h1 id="创造理解市场的模型">创造理解市场的模型&lt;/h1>
&lt;p>詹姆斯·西蒙斯是量化投资领域的泰斗。一直以来，外界对西蒙斯和他所创建的文艺复兴科技公司所知不多。但这丝毫不影响无数年轻人在西蒙斯的故事的激励下，进入这个神秘的行业。&lt;/p>
&lt;p>和很多新技术一样，量化投资刚出现的时候也是被嘲笑的对象，没有人相信计算机可以像人类一样进行投资。但西蒙斯却敏锐地预见到，随着计算机技术的发展，终有一天“不可能”将会变成现实。西蒙斯在早期做了诸多尝试，都不太成功，但他并未放弃，他相信时间是站在他这边的。&lt;/p>
&lt;p>西蒙斯是幸运的，他遇到了好的时代。到了20世纪80年代末，计算机软硬件的发展到达了一个临界点，人们开始构建真正实用的模型，并在某些投资细分领域取得了初步成功。在1988年西蒙斯设立大奖章基金时，他已经50岁了，在投资上经历了10余年的挫折，但这一次他抓住了机会，登上了通往新时代的列车。如今华尔街很多量化巨头的崛起，都可以追溯至这一时期。西蒙斯和其他先驱者，使用现在看起来并不复杂的技术，迅速摘掉了市场上最低垂的果实，积累了第一桶资金。这只是开始，在之后的30余年里，计算机技术继续发展，量化投资正逐渐发展成资本市场中的一个新宠，不断有新的模型被开发出来，更多的“不可能”变成了现实，使量化投资在21世纪成为金融领域发展的大势所趋。在这个过程中，文艺复兴科技公司在西蒙斯的带领下，始终站在时代的潮头，成为行业的标杆。&lt;/p>
&lt;p>文艺复兴科技公司辉煌的30余年，同时也是金融市场监管愈发严格、透明化的30余年。很早的时候，基金经理可以从公司管理层获得更多信息，从而取得交易优势。但诸如此类的不公平问题在过去30余年逐步得到了解决。在信息化时代，金融市场是公平和透明的，人类基金经理和计算机模型站在同样的起跑线上，这进一步为量化投资的大范围成功扫清了障碍。为何恰好是这30余年，金融变得公平和透明了呢？这在某种程度上还是得益于计算机技术的发展。&lt;/p>
&lt;p>在西蒙斯即将退休之际，本书的出版，为我们揭开了很多之前未解的疑团，也为我们带来了丰富的可供借鉴的经验。国外的模式未必能照搬到中国，但阅读本书，可以让我们收获很多的思考和启发。是什么样的特质和机遇，使西蒙斯成为历史的幸运儿？如何管理一支优秀的团队，使之30余年立于不败之地？为什么科技会使金融市场产生如此深刻的变化？读者可以从本书中寻找答案。&lt;/p>
&lt;p>作为后辈，能为西蒙斯的中文版传记作序，我感到十分荣幸。&lt;strong>每当在工作中遇到困难的时候，我会想起西蒙斯的话：“一定有办法对价格建模。”&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>